[集中討論] ONEPIECE 海賊王 第952話 漫畫 中文情報

第952話 日和與河松
扉頁：老婆的願望就是我的願望

——搶劫橋上
索隆已將牛鬼丸制服，他讓牛鬼丸將秋水還來並說“不要為了一把刀而丟了性命”。牛鬼丸說“因為秋水被盜而惹怒了刀神導致國家被他人支配，所以絕不可能將秋水還給你”

索隆說：去你的神！然後一腳過去。河松現身，想從索隆背後斬擊阻止，但被索隆輕松躲過。河松表現出一絲欽佩。河松說武士和和尚其實都沒有殺意的在這麽爭下去也無果。索隆心想“這是魚人？”，牛鬼丸在旁神情詫異。

——場景轉到到鬼之島
一夜過去了，凱多和大媽的打鬥還沒有結果。
手下們都非常害怕，說這個島都要撐不住了，建議大家快去本土避難。
queen否決說“老大都還在打，我們現在就逃的話豈不是很沒骨氣！”
但queen心裏想的其實是借聯系不上兔碗“我要去確認一下”為理由打算先行逃走。
剛好此時巴巴奴基過來報信，說路飛和基德在牢獄裏非常老實，讓queen放心。但其實巴巴奴基是吃了小玉的丸子而被馴服了。巴巴奴基滿面笑容叫小玉為“主人”。
queen本來還想找這個確認的理由跑路來著，於是他小聲嘀咕“還不如來點異常”

——場景轉到兔碗
因為喬巴的活躍路飛和囚犯的病毒已經完成解毒
3500名囚犯感激地說就算豁出性命也會報答恩情
據喬巴說，病毒的解毒“意外的簡單”
4名黑幫老大被介紹給人們認識。
血文字大政，破笠綱吾郎、夕顏阿蝶、蛇目彌太貝。
黑幫老大們對豹五郎行禮
並且對路飛把豹五郎稱為老頭而大發雷霆

——畫面轉到九裏的廢棄港口，伊達港。
搶奪了凱多的房屋設計圖的人正是阿修羅。錦衛門說真是太好了。通過聯絡得知了大量的犯人們得到解放的消息，錦衛門一行都十分地驚訝。但是現在的問題是，武士們要發動叛亂所需要的「刀」的數量完全不夠。錦衛門朝著編笠村進發。

——場面轉回搶劫橋
日和因與河松再會而哭泣。
以前河松一直把僅有的糧食留給日和而逐漸消瘦，日和為自己由於不忍心看到他這樣而逃跑道歉。
河松露出了極為欣慰的笑容，感慨這是多麽溫柔的理由啊。

此時凱多的手下們出現用手槍射擊牛鬼丸
索隆和河松打敗了手下們，負傷的牛鬼丸突然奔跑著離開了現場，
眼裏浮著淚水，自言自語道“哈……哈啊……河松大人……您平安無事……真是太好了……！”

【本話幾位黑幫老大的名字：血文字大政，破笠綱吾郎、夕顏阿蝶、蛇目彌太貝。經TalkOP群友考證，大政、綱五郎、阿蝶這三個名字均是小說《次郎長三國志》中出現的人名，而彌太貝（彌太っぺ）則是電影《関の彌太っぺ》中主人公彌太郎的外號。另外伊達（港）諧音站立，對應蛇的兩只腳。】

•扉頁：“貝基：老婆的願望就是我的願望”
•大媽和凱多還在打鬥
•有人談論起“刀神”龍馬

第二天——鈴後劫道橋
索隆：話說你究竟是什麽人！？
是敵人！？還是夥伴！？到底是哪一個！？
你不斷搶走那麽多過路人的武器
究竟想要做什麽！？
趕緊把我的還給我！！
別為了一把刀白白丟了性命！！！
【索隆輕松幹翻牛鬼丸】

今次點解仲未出?

明哥走甩左未

尾田真係好鍾意整d騎呢友

卒仔，幾下收皮

queen
讓領導先走

已經唔算好騎呢

右二好似山治

【Queen太逗比了啊 哈哈哈】
凱多和大媽一邊大吼一邊火拚
部下：「這架要打到什麼時候才能完啊！都一整晚了」！島要撐不住了！！真的要去本土避難嗎？」
Queen：「老大還在打架，哪裡有提前跑的笨蛋，你們這群膽小鬼！！話說兔碗有聯繫嗎？」
部下：「智慧田螺還沒通」
Queen：「好，那我回去確認一下」
部下：「你這是打算跑吧，Queen大人太狡猾了！」
Queen：「瞎說什麼！我是去確認！！」
智慧田螺來電
Queen：「喂，我是Queen。看來智慧田螺恢復了啊。我帶走了不少手下，要是需要人手的話我馬上就過去。」
部下：「帥氣地想要離開鬼島！」
巴巴努基：「目前不需要。路飛和基德都老實待在籠子裡呢」
部下：「被拒絕了！！」
Queen：「……這樣啊」（汗）
巴巴努基：「那麼沒有異常的報告就到此為止……」
Queen：「給我有點異常！」
部下：「Queen大人！！」
凱多和大媽戰鬥的聲音在鬼島迴響

鼠繪尋晚已經講咗話會遲，「本期諸多因素波動，漢化可能在深夜或明晨發佈。 」

又整一班二打六樣角色出嚟話好似好重要咁
分到戲份又拖 分唔到又唔知作出嚟為乜

罷工

唔洗問啦 實係喺嗰度攞

日本拉左兩條友呀麻好似話

ONEPIECE係成個世界黎
好撚多角色係好正常既事
尾田本身都有好多IDEA想畫
佢畫下出黎滿足自己又令個世界更完整
有何不可

睇咁撚多年都唔明

佢唔係去搵天狗咩

又拉

我見韓文出咗 圖源嗰邊應該冇事掛

冇啦啦四皇大戰佢想點收科

見到個遠字就好想負皮